美國又有議員批香港是"新柏林"

美國又有議員批香港是"新柏林"

香港11月12日抗議行動 REUTERS/Tyrone Siu

小山

美國政界繼續有知名人物，將香港問題與柏林牆倒塌相提並論。繼有國會眾議員李賓斯基稱香港是新的柏林以後，參議院外交委員會成員，共和黨籍聯邦參議員泰德·克魯茲，星期日也在達拉斯晨報發表題為 “香港是新柏林”的文章。

據美國之音今天報道說，又有美國著名政治人物稱香港是“新柏林”。共和黨籍聯邦參議員泰德·克魯茲（Ted Cruz），星期日也在達拉斯晨報發表題為 “香港是新柏林”的文章。

該報道說，10月份剛剛訪問香港的克魯茲寫道：“縱觀歷史，各種膚色和信仰的人民，都在尋求逃離共產主義的魔爪。獨裁暴君們對此是知道的，這就是為什麼要修建柏林牆，不是拒民於外，而是鎖民於內。柏林牆存在期間，東德的蘇聯共產政權囚禁和殺害了成千上萬渴望自由的人民。”

據克魯茲試圖將香港抗爭同柏林牆倒塌的動因進行對比，他寫道：“在中共暴君統治下求自由，是香港異議人士們的戰鬥吶喊。他們一直在揮舞是什麼？那是美國的國旗；他們一直高唱的是什麼？那是美國的國歌。” 克魯茲稱，這就是“光明和真理”。

報道稱，克魯茲描繪了柏林牆，從中人們似乎可以看到如今香港的影子。不過，他在文章中重點將中共對香港的統治和影響，與共產政權對整個西方的威脅聯繫起來，從這一點來看，將如今的香港和30年前的柏林聯繫起來似乎有道理。

他寫道：“布滿塗鴉的混凝土高牆在東德被推倒了，不過，各種現代的柏林牆依然還在。暴君們還在全世界壓迫數十億人民，特別是在中國。中共繼續侵蝕香港的自治權，摧毀那裡的民主慣例。爭取自由的事業從來沒有如此的偉大。今天的香港就是新柏林。中國正在地緣政治上構成對美國及其盟國最大的長期威脅。”

報道指出，將香港作為現代柏林牆，人們自然還想到包裹中國的長城防火牆。克魯茲談到香港柏林牆寓意的同時，也提到虛擬世界裡中共防火牆。他寫道：“同前蘇聯集團內民眾的遭遇一樣，中共例行地對其民眾進行言論審查和監視，犯下侵犯和踐踏人權的暴行。”

克魯茲參議員在文章中也談到弘揚真理的重要性，他寫道：“美國並沒有用炸彈將柏林牆夷為平地，或者派遣坦克將柏林牆推倒。柏林牆是有實力的和平的力量推倒的，這就是重建美軍，推動導彈防禦技術，讓蘇聯經濟破產，以及在‘罪惡帝國’面前，弘揚真理的聲音。”

咁郁得味啊 老美

“在中共暴君統治下求自由，是香港異議人士們的戰鬥吶喊。他們一直在揮舞是什麼？那是美國的國旗；他們一直高唱的是什麼？那是美國的國歌。” 克魯茲稱，這就是“光明和真理”。

消滅世上所有共產主義就天下太平

做嘢啦快啲

美國幾時進場

咁人地出手la

打完嘴炮未,等咁耐都未幫手

Berlin Airlift

瞓左無睇
民主法案有影未？

都要令支共收皮先得架
你估易
多得on9 Obama
呀trump 打貿易戰
支共輸硬

未 慢慢等啦

好可惜舊栢林德國都比支共收賣左
香港人 靠自己啦 寧願攬住支共一齊死

得個講字

等到變望夫石

咁你郁啦屌

出手做少少嘢
比壓力議員又好乜都好
肯做嘢未

連條無乜用嘅人權法案都要拖死未過到
你地可以繼續批
但我就唔會有咩期望住啦

Just talk. No action.

見到柏林就諗起
小柏林死撚咗去邊？

得嘴炮有咩用, 做野啊

德國人仲走去舔共
人權法又唔過
真係歷史不斷在重演

得個講，做野啦

國際線：香港示威者被稱作 pro-democracy

美國人最撚古惑

屌你頂唔住啦仲咁多口水

中大生，唔好了結自己生命

Then? 打左幾個月飛機，乜撚都冇做過
班細路連見唔見到聽日日出都未撚知啊
做乜都要靠其他人，連搞個革命罷個工都要人幫
香港人真係世界級啊

各位裝左twitter先

美利堅含撚啦，打夠飛機啦

屌你老母香港變撚埋東柏林 你老美咪又係繼續口交

推

垃圾obama

冚家產 通過未呀 頂撚左兩日一夜啦

我地要實際行動呀 日撚日喺到condemn

“美國並沒有用炸彈將柏林牆夷為平地，或者派遣坦克將柏林牆推倒。柏林牆是有實力的和平的力量推倒的，這就是重建美軍，推動導彈防禦技術，讓蘇聯經濟破產，以及在‘罪惡帝國’面前，弘揚真理的聲音。”

即係新冷戰？
香港人就死哂

個批字係咪用錯咗

等你進場 美軍

其實不如叫「新華沙」

當年是波蘭第一個爆發革命, 然後傳埋其他附近既共產國家, 引起連鎖反應

香港都有機會變成第一個革命既地方, 然後傳去廣州, 上海, 武漢, 成都, 長沙, .........之類大陸城市

5個月 咩光環都攞哂啦 仲差d 乜呀

人又死左幾十個
自殺案件半年已經佔舊年3/4
重傷
被姦
學校
教堂
大肚婆
警黑勾結
濫暴
仲要乜野呀

千祈唔好係冇警察既時候拆鐵

898

屌你老母日講夜講等撚到我燥，係幫手就快撚啲過act，咪扮撚哂野

究竟香港幾時先有解放既一日

國務院今日仲condemn violence from all side
一係人權法即過一係就派兵黎,right now!!

得未呀 唉

派隊海豹夠架啦 sir help us

得啦，知啦柏林啦，咁郁得未姐頂唔緊啦

見到D藍撚打J河蟹真係好反胃,幾時滅左中國佢, 核爆都要依個文明敗壞既種族滅絕!!!做鬼再同你死過

出完口術未

佢地打下嘴炮都好過理都唔理
最驚係我地變左the elephant in the room

批批批你老母咩
我宜家就要攬炒

唔好得把口得唔得

打得味

快撚D屌死中共再接管中國 之後困住佢地

肯幫拖未啊美軍

口交部起身了

咁嚟救人未？

0.1”入賬”喇乞衣

打緊仗都幫你劣鳩你都比番d貼士呀就來死喇

所以揮動美國旗係啱嘅

美國同香港人擁有相同嘅價值觀

希望大家唔好乜國旗都舞

淨係美國旗已經夠照！

仆街左膠大愛obama 養大支共呢隻老虎

今期勝在有侵侵！

全世界都知啦 問題係頂唔到喇

睇你老母老婆俾狗輪咪唔唔洗等囉
喂auntie 縮埋個閪唔好俾啲精流出來，下隻狗仔唔用ky架
喂你老婆前後各一條狗鳭仲要含得咁滋味你就係側邊打飛機做汁男?

最尾個段咪講左唔會郁

咁比返少少柏林嘅待遇我地好冇 駐軍又冇空投又冇 連條bill都扭扭擰擰

出手plz

永恆不變定律

快啦頂唔緊了

當年等蘇聯破產都差唔多40幾年.....
如果今年廿歲，捱得過集中營勞改，或者都仲有希望見到香港重光既一日

靠自己啦，呢個月美國做咗啲咩

但係仲有偽黃屌人用chinazi

仲有好多非洲酋長

剩喺識嘴炮
醫療船呢???????

Just pass the act ASAP

而家咁搞法，似布達佩斯多啲喎

如果大家想救暴大城大，請立即到最近狗宿

快啲空降啦

冇咗中國 冇咗支那人 世界會更好

Pu

花生友

同泛民一樣，齋up

真係手撕埋參議院

肯出兵未啊，等到頸都長啦屌你

蝗軍、參議院奶支嘅共和黨佬同台奸趙屌難都係自己友

、】【poiuytre

Noted with thanks

所以要思考唔可以專注於香港本土既作戰